中西區樂悠遊（交通攻略）

六月尾，一班學生又放暑假，條假又多咗好多人。放假未必一定要去銅鑼灣／旺角／尖沙咀呢啲購物區，港島地區好似灣仔／中環／金鐘都有好多地方比你放鬆休息下。上至五星級酒店Conrad/ Shangrila，下至免費香港公園／大會堂／展城遊覽，一定啱啱哂唔同年齡層嘅人參考。

首先介紹交通，宜家地鐵越加越貴，一個唔覺意又岀事故，唔通留係九龍新界浪費自己個假期咩！加上紅隊過海咁平，又成日塞車，今次介紹下如果由九龍前往港島，有啲咩方法最啱你！

旺角
1. 紅van
【旺角金雞廣場至香港仔華富村】
呢架紅van過咗西隧就係西營盤（岀咗隧道第一個紅綠燈口位後嗌有落 ~高樂花園），你可以選擇轉搭叮叮呢款只係港島擁有嘅交通工具，享受下慢活人生（於干諾道中落車後背向海邊行，到達德輔道西就見到電車路）。搵電車路好易，只要留意地下電車路軌及電線桿，只要唔搭錯方向就可以。

電車實時到站及路線

【旺角弼街始創中心至港鐵堅尼地城站】

呢條路線都係行西隧，過咗西隧搵到電車搭就可以。

【旺角招商永隆銀行中心至西環】

呢架行紅隧，有機會因交通阻塞令交通時間受影響。過咗紅隧到銅鑼灣後，可以於分域街／金鐘道／德己立街下車步行前往目的地。

其他紅van路線可參考各區紅van小巴薈

紅van好處：
-只要你落得快，司機咩位都可以比你落
-車程短，絕對唔會塞車（除非交通意外），旺角至西營盤只須10分鐘
-比其他只識用google map同搭地鐵嘅人多好多交通選擇
-基本上你個區有紅van去港島，都可以再轉電車去目的地
壞處
-唔敢嗌落車嘅毒撚幫你唔到
-冇時間表，等車時間有可能超過30分鐘至1小時不等

2. 旺角巴士
如果係旺角搭巴士，大家都可以選擇係彌敦道上車（地鐵站E2岀口後往大馬路行係往過海方向，岀E1係往九龍方向）。另外如果驚紅隧塞車，可以避免搭三位數巴士（以”1”開頭的），如112/106，呢啲都係經紅隧過海的。
如果搭970x/ 971過西隧後，都可以轉搭叮叮前往港島其他地方。

可善用新巴城巴實時到站app

九巴實時到站app

尖沙咀

【尖沙咀至中環】

最方便方法當然係係尖沙咀碼頭搭去中環，中環落船後可以上天橋前往ifc方向。如果你鍾意行公園海滂嘅，可以往aia海傍空地前進，往金鐘方向行可前往大會堂／展城館等位置。

【尖沙咀至灣仔】

如果你放假繁忙時間見到好多人過海去中環，其實你可以選擇去灣仔先嘅。灣仔碼頭附近有小量巴士搭，你怕熱嘅可以先往會展行，上到天橋往入境處再往灣仔地鐵站行。前往金鐘嘅可以步行前往軒尼詩道。

呢到只係有少量交通攻略，其實仲有好多地方等住大家去發掘，例如係半山區堅尼地道至香港公園（重要），大家得閒無事可以打開google map睇下，好似去旅行咁plan下行程，咁就唔洗放假岀到嚟仲要臨時臨急係街search路線啦。

推

Push

push